釘官嚴舜儀原來識講人話…？

【11.11 三罷】黃大仙遭搜出六角匙 喪母青年被判感化 12 個月 官指報告令人動容

「嚴舜儀判刑時指，見到被告有悔意，而不同報告的負責主仼均表示被告有深切反省，已明白其行為對個人、家人及社會的影響，相信他在未來會朝正確的方向行事。裁判官表示，每日閱讀不少的判刑報告，而被告的勞教等報告卻會令人動容，最終判處 12 個月感化。」

六角匙根本乜叉都做唔到，藏有非法用途工具呢啲罪直頭係唔應該入，12個月感化都嫌多

一早話咗佢係紅官嚟

其實釘官唔只嚴舜儀一個，仲有吳重儀etc.，手足知道自己比釘官審既時候其實都會驚，希望各位巴絲多啲做旁聽師，陪佢地一齊面對好嗎？

不推文

推

一齊睇下今個星期手足判刑／罪成／新還押案件既總結

六角匙-感化
我諗全港所有家庭可以拉晒去感化
我相信佢地屋企起碼有一支六角匙或者螺絲批

Pishhhhh

push

按錯 sor

好似太早推呀咁樣睇落去好似好散喎

好唔抵，因為六角匙真係無用

判刑

1. #屯門裁判法院第一庭 #張潔宜署理主任裁判官
#1002天水圍 🔥#判刑

羅、盧(18)

控罪：有意圖而遊蕩
第200章《刑事罪行條例》第160條
被控於2019年10月2日，在天水圍輕鐵天逸站一帶遊蕩，意圖犯可逮捕的罪行

背景：
10月1日國殤日凌晨，黨鐵職員報警指稱二人意圖破壞輕鐵站八達通機，近半小時後在附近拘捕二人，二人當時已丟棄企圖犯案工具。
事隔５個月在3月31日首次提堂，獲 #張潔宜署理主任裁判官 批准以500元現金保釋，辯方投訴警員曾在D1面前毆打D2，又在D1面前作出肢體不當行為，以及對二人「又嚇又氹」。
7月17日二人承認控罪，辯方求情指二人因一時衝動犯案，但終能懸崖勒馬，再三考慮後自願放棄破壞行為，被捕後第一時間招認，內心充滿悔意和愧疚。二人現已有社工跟進，懇請法庭考慮二人需要幫助而非刑罰。押後至今以索取感化官報告及社會服務令報告。

感化官報告正面，辯方希望法庭跟從感化官建議以感化處理。

裁判官指二人有預謀犯案，若當時毁壞八達通機，將導致相當的維修費用及對市民造成不便，幸好二人懸崖勒馬。

感化官報告指D1羅有悔意，現時辭工是為照顧患病母親及年邁長輩，打算在母親身體健康好轉後再次投入全職工作；D2盧現有全職工作，但因疫情令收入大減，因此返兼職幫補家計，明白自己需要協助，家人亦十分支持。

🛑12個月感化令🛑
包括報告內特別條件，並依照感化官指示工作及參與更新活動

資料取自於【法庭文字直播台】

2. #粉嶺裁判法院第三庭
#吳重儀裁判官
#提堂
#20200324粉嶺

謝、馬

控罪：
(1)未經准許而在政府土地展示/張貼招貼或海報
(2)未經准許而在政府土地展示/張貼招貼或海報

詳情：
被控於本年3月24日於港鐵粉嶺站行人天橋張貼文宣，各以公眾衛生及市政條例控告未經准許而在政府土地展示/張貼招貼或海報。

兩位被告❗️承認控罪❗️

各罰款10,000。
證物充公。

*吳官是日金句：表示一張單張$1500，22張是否要逐張計算？但最高罰款一萬，就一萬啦。
*吳官一開始很禮貌，當聽到是與運動有關的案件，瞬間變臉，還按計算機計算罰多少錢，不斷詢問控方最高刑罰是多少，最後不情願說罰一萬啦☺️

資料取自於【法庭文字直播台】

3. #九龍城裁判法院５樓１庭
#嚴舜儀主任裁判官
#提堂
#1201紅磡

👤郭(31)

控罪一：在公眾地方亂拋廢料
控罪二：抗拒警務人員

背景：
去年12月1有網民發起「毋忘初心大遊行」，並由尖沙咀鐘樓遊行至紅磡體育館，惟最終亦演變成警民衝突。一名遊行男子涉掉棄煙頭及拒出示身份證，因而被控在公眾地方亂拋廢料及抗拒警務人員罪，案件於2020年5月15日在九龍城裁判法院提堂，被告准以300元保釋。（HK01）

案情：
係2019年12月1日，當時有約一百名示威者係公主道附近，警員形成有關防線，被告依靠欄杆食煙，五分鍾後，警員林卓倫及警員霍嘉競移動向被告方向並作出警告，示意他離開，警員要求被告出示身分證，但被告不服從警員指令，反抗期間推開證人一、二，最終被兩位警員制服並拘捕。 落口供時，係警誡之下保持緘默。

被告同意案情

控罪一：⭕️認罪⭕️
控罪二：控方撤回控罪

控罪一：以罰款$1500作為處罰
控罪二：控方撤回（需簽保守行為12個月 $1000）

資料取自於【法庭文字直播台】

4. #東區裁判法院第四庭
#崔美霞裁判官 #判刑
👤趙(22) #1111灣仔

控罪：
(2)在公眾地方管有攻擊性武器
(4)在公眾地方管有攻擊性武器
(5)無牌管有無線電通訊器具

🛑控罪(2)、(4)、(5)罪名成立
-------------------------

判刑：
(2) 4個月即時監禁
(4) 3個月即時監禁
(5) $5000(從保釋金中扣除)

📌考慮總體量刑原則，本案經審訊後被定罪，所以刑期不獲扣減，3項控罪刑期同期執行，判處4個月監禁(再減74日)

判刑理由：

控罪(2)、(4)違反《公安條例》第33條(1)(2)，由於控罪(2)、(4)、(5)均沒有量刑指引，法庭會考慮案件的個別案情，包括但不限於以下因素：

1. 涉案武器的性質及殺傷力
2. 對公眾安全的影響
3. 被告管有涉案武器的意圖
4. 管有對講機的性質及意圖
5. 被告的個人及工作背景

涉案的伸縮棍及噴霧，不可能是自衛用途。雖然控方無證據證明，被告管有涉案攻擊性武器的意圖。但法庭關注，被告帶備攻擊性武器，不是因一時情緒高漲或恐懼，而是有相當部署及充分準備。法庭考慮涉案攻擊性武器的性質，可造成的傷害，認為有判處阻嚇性刑罰的必要。

裁判官認為，辯方呈上案例的背景及案情，與本案截然不同，參考價值不大。被告過往無刑事記錄，此外無其他減刑因素

控方向法庭確認被告在2019年11月27日至2020年2月8日，共羈柙74天

考慮辯方提供的案例 HCMA44/2018，裁判官酌情從刑期中扣減74天，辯方指受疫情影響，定罪上訴聆訊可能要在9個月後進行，希望等候上訴期間可予被告保釋外出。控方不反對擔保

法庭雖然認為本案無上訴基礎，但考慮到被告的刑期，很有可能在定罪上訴前完成，所以裁判官准予被告人保釋

✅✅✅
保釋條件如下：
1. 保釋金$ 10,000
2. 宵禁 22:00 - 07:00
3. 不得離境
4. 須交出所有旅遊證件
5. 居住在報稱住址
6. 更改住址須24小時前通知警方
7. 每周警署報到2次

資料取自於【法庭文字直播台】

5. #屯門裁判法院第七庭
#葉啓亮裁判官
👤李(16) #1007屯門 #判刑

勞教中心報告、更生中心報告及感化報告均已索取完畢，顯示被告不適合勞教中心，而適合入更生中心。

報告的感化報告表示，於可否用感化形式判罰一問題上，案例「迮界」：被告思想單純、有決心改正；又有家人支持，應能重新改過。被告父母希望能重過安穩生活，被告本人則希望另覓學籍、繼續學業（因原有學籍將被開除）。感化官稱被告「乖」、無壞行為，又會聽取意見，相信在感化官監管下會有規律生活。而且被告已還押14天，有深切的體會。社工亦表示雖然被告9月被開除學藉後，不能再以學校社工身份監督陪伴，但仍可以朋友身份幫忙監督。辯方希望法庭以感化令形式處理。

葉官質疑報告提及自己沒有悔意，如何用感化令處理。他又指，被告堅稱自己是在回家途中見到示威，遂參與；但承認事實中，可見被告當時帶有護目鏡、口罩、護甲等物資，「如果係臨時決定嘅，點會帶呢？」從審訊直至今日，都「見唔到理由」。

辯方轉而希望法庭從被告將來會遵守法律這點考慮：被告不會再參與社運，也會定期回校讀書，盼法庭讓被告重回正常生活。

📌判刑

葉官首先重申，被告否認襲警、堅持自己清白，他亦不接納被告「回家途中見到有示威便決定加入的說法」；加之其犯罪情節比一般案例嚴重，故法庭原先認為，以感化及社會服務令形式處理都不適合。

但，考慮到感化官認為本案為「borderline case」、被告承諾不會再參加社會運動、控罪亦非較嚴重的侵害人身罪名，
🟢法庭判處被告12個月感化令。

附帶5項條件：
1 在工作、學業上聽從感化官指示
2 每日19至06時守宵禁
3 定期呈上尿液樣本供化驗
4 定期進行精神心理治療
5 依感化官指示參加對更生有幫助的社區活動

葉官最後道：「即使有今次事件發生，你16歲啫，仍然有機會貢獻。喺呢件事，每一個人都盡量幫你。」葉官提及被告父母，於案發當日凌晨收到被告被捕通知15分鐘便到警署、又出庭作證；過往感化官不會建議以感化令形式處理無悔意的被捕人士，這次卻破例建議，每個人都是「幫到盡」。

資料取自於【法庭文字直播台】

6. #九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀署理主任裁判官
#1111黃大仙 #判刑

李(18)

控罪：管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用

案情：於2019年11月11日在黃大仙龍翔道沙田坳道交界附近有100-150名示威者聚集，警員到場後見到被告戴藍色口罩、黑手套、背包。警員追截示威者時，被告將背包棄置。其後警員截停被告，搜身時於背囊內發現豬嘴、8支六角匙 及 一支生理鹽水。警誡下被告保持緘默。

懲教專業報告，更生中心報告顯示被告是一個孝順長輩的人，也想繼續讀書 。

感化報告中見到被告願意接受社會服務，感化官指令和進修，亦能見到被告樂於助人，合作且有禮貌。

報告正面，求情信呈上學校校長老師等16封信，被告受學生老師愛戴。在信中老師表示被告是一個理性，觀察力好和有同理心的學生，生活中十分成熟及樂於助人，有決心改變自己和繼續讀書，也表示會想繼續修讀創作，電競方面。

官表示，考慮被告對其他人做成的傷害，希望其事後能夠反省，對個人、家人、社會做成的影響，相信被告往後日子會朝正確方向行事，報告也令人動容。

🧷判刑
🟢法庭判處12個月感化令+附加條件。

資料取自於【法庭文字直播台】

收皮啦條閪婆 憎到佢仆街

罪成
1. #沙田裁判法院第一庭
#溫紹明署理主任裁判官
#0722荃灣 #裁決

👤姚(37)

案情: 於2019年7月22日，在荃灣荃豐中心內，以及荃豐中心與荃灣停車場之間天橋，聯同10多名不知名男子，非法和惡意傷害男子A。據悉，被告當日用手臂將事主拖行約10米，其後向他施襲。警方稍後未能在被告的住所找到被告，發出通緝令，至2月10日離境時被捕。(明報）

控罪：兩項普通襲擊罪
控罪一、二：認罪

控方申請充公3號證-八達通
辯方無反對

⭕️罪名成立⭕️

辯方呈上被告求情信，辯方求情指：
1）被告反思後，深感明白暴力並非能解決問題，並表達深厚悔意
2）被告為家庭經濟支柱，希望能輕判被告
3）被告以往刑事紀錄性質唔同，希望法官考慮不以以往犯罪紀錄為量刑因素

案件押後到2020年8月25日1430沙田裁判法院一庭判刑
期間會索取社會服務令報告，以原有保釋條件保釋

資料取自於【法庭文字直播台】

新還押案件
1. #粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#1111大埔 #提堂

D1王(16)
D2盧(21)
D3 *(12)
D4伍(17)
D5何(22)
D6郭(27)
D7呂(20)

【控罪】
(1)D1-6：意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪
（第212章《侵害人身罪條例》第32條；最高刑罰監禁14年）
(2)D3：襲擊正當執行職務的警務人員
(3)D3：管有非法用途工具意圖非法使用（即一個扳手）
(4)D4：管有非法用途工具意圖非法使用
（即一支鐵筆）
(5)D7：管有攻擊性武器或非法用途工具
（即2萬用刀1錘1鉗2螺絲批）
(6)D2：抗拒正當執行職務的警務人員
(7)D1-6：危害他人安全（控罪(1)的交替控罪）
（第556章《香港鐵路條例》第30條；最高刑罰罰款$100,000及監禁3年）

【答辯】
D1
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D2
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
抗拒正當執行職務的警務人員一認罪❗️❗️
危害他人安全—認罪❗️❗️

D3
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
襲擊正當執行職務的警務人員—認罪❗️❗️
危害他人安全—認罪❗️❗️

D4
管有非法用途工具意圖非法使用—不認罪
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
危害他人安全—認罪❗️❗️

D5
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D6
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D7
管有攻擊性武器或非法用途工具—不認罪

擔保條件更改申請：
D1 撤銷宵禁令
申請批准

D5-D7以原條件保釋✅

D2-D4 還押等侯判刑❗️

D1,D5-D7 案件押後至2020年9月18日0930於粉嶺裁判法院再訊

D2-D4 案件押後至8月24日1430於粉嶺裁判法院進行判刑，期間索取各種報告

資料取自於【法庭文字直播台】

屌佢老母呢啲閪官都要俾美帝制裁先得

真心癲

老豆搵校長16歲感化F.3手足遭中學開除學籍

我已經遲咗入㗎啦，原來未出晒

Push

試下先啦

救世巴又逆市上升

嚴官係第一個官挑戰權力及特權法唔可以用黎告番議員, 但係律政司上訴得值, 要發還重審

我以為成set咁樣

我慢左

字數限制

六角匙都有罪

弱撚智

邊撚個踩單車既人 唔帶六角匙 ?

如果唔係一個post出曬，真係危危地

你睇下先啦啱啱有咗幾個街客入咗啦

我屋企兩大抽六角匙典跣呀

其實我未睇晒成個po

唔理啦，我繼續推

實驗

已經見到有幾個街客

留意英美出手之後 班官正常左

上咗

十二

旁聽

第一次上熱門呀

有些少激動

好感動呀

記得畀番啲正皮比樓主嗰啲一週總結

唔係啦 香淑嫻繼續判人去坐監 又主動上訴判手足入更生中心

人哋想住碧桂園呀

有菜刀已經可以拉啦, 屌佢老味~

黑警+狗官+太監=曱甴集團

我完全明。。

繼續加油！

大佬call 人

漏左

我準備潛水了

實驗係咁㗎啦

美帝制裁近了 眾人應當悔改

再見了
聽日見

bye bye

近了

ask fu gor

任何一架私家車都可以造反 千斤頂都有呀 一定有問題

幫推

分清楚啲 「釘官」同「紅官」
嚴舜儀 呢種對任何背景嘅人都重手係叫釘官
蘇文隆 杜浩成 吳重儀 呢啲對黃絲次次重判但對住狗同藍絲鑊鑊都輕判係叫紅官

又跌返

平時呢d正皮量應該長期置頂

有道理

手足似乎係個有故事既人

動佢老味

一齊call 人

長知識了

吳重儀唔係釘官,根本係閪官
嚴官有時都有情講下

雖然而家仲未實驗完不過可以講下目前嘅成果嘅

目前成功引咗人入嚟睇呢個post，但未知睇唔睇到今個禮拜嘅總結

大佬

同意你,我會列吳,蘇,杜為第一級pk

真係好誇張

蘇文隆

推下

我覺得未必，因為去到#23

第十

我諗緊推邊個好

六角匙都要感化

有人淨係睇排名嘅

既然呢個上到，不如我哋試下唔好托市

去Twitter嗰邊開台？

好 我都推緊Twitter

好誇張，但可能更誇張既陸續有黎

原來如此

大佬點睇我哋過去飲化嗰邊開台？

筆袋有萬字夾都可以拎黎爆格啦
狗官曲解法律

驚制裁咋

樓主，我諗住唔好托市，試下俾個post 自然發展落去

所以我諗住去twitter po嗰邊開台

飲化?

飲香檳之前，你有一樣野唔記得咗做....

Halo

H3ll0

Byebye

既然呢個上到，不如我哋試下唔好托市

去Twitter Post嗰邊開台？

Ok

call 人先

召喚大佬

問咗佢去call啦

去咗

佢都冇，佢呃人

仆街

又要逐個逐個call

好難喎清

你call住你call到嗰啲人先

username_unable_to_show

呢個po?

飲香檳之前，你有一樣野唔記得咗做....

Yes

Please load again la

決定邊個post?

簡稱F5

狗官

決定啦

飲香檳之前，你有一樣野唔記得咗做....

屌你老母紅官

入咗黎未

油油

我個掣爛咗

呢度畀人做實驗

我喺呢度開呀

飲香檳之前，你有一樣野唔記得咗做....

正解

人都識吠
狗亦識叫

痴根，佢自己屋企都有六角匙啦，告乜呀，人渣

推飲香檳之前，你有一樣野唔記得咗做.... - 分享自 LIHKG 討論區

幫下手

熱門通知者

呢個係少見上到熱門嘅po

寶家軍亮劍加埋其他手足嘅努力

其實我哋去第二邊開台

是日電台

飲香檳之前，你有一樣野唔記得咗做....

兩邊都推

從一而終深紅到底

吳重儀 香淑嫻 杜浩成 蘇文隆 仲有冇

我支相機腳架都要用六角匙 成set攞出街咪有撚排住

班仆街唔使諗住洗底啦，全部上斷頭台啦

今次嚟真呀

陸續有來啊！

721 831 101 1111 1117 中大理大新屋嶺

一日都嫌多啦下話屌你老母

加油巴打
有咩需要出聲
記住唔好喺連登爆咁多

認真答
判刑係要睇埋現場環境
示威現場有堵路捉到一定冇情講
如果自己屋企廚房話知你幾廿把刀都唔會有野喇

仆街律政，黑警，紅官 ! 根本唔應該有罪!

如果唔係驚制裁，入埋獄都似

Last pish

對的

屌你六角匙呀
係咪拎黎捅人呀

吓 咪幼稚啦
六角匙拎嚟整電腦單車工具都犯法呀